全民檢測 國產保護衣非醫療用 採樣醫護斥離譜

節錄

全民檢測 國產保護衣非醫療用
採樣醫護斥離譜

【本報訊】中國式病毒檢測由中央政府支配採樣方式，無法定資格內地人員負責化驗，連檢測中心人員的保護衣也是made in China。政府宣佈延長普及社區檢測計劃四日，卻未能向檢測人員提供合格裝備。有在檢測中心負責採樣的醫護人員揭發政府向他們提供「非醫用」防塵衣作保護袍，批評做法離譜；醫護工會憂慮增加播毒風險，「如果係非醫用，保護唔到醫護。」

相關新聞：結果公佈遲 作用成疑

記者：陳沛冰 張文鈴

■採樣人員保護衣上的標籤以英文及簡體字列明「Non Medical Use」及「非醫療用」。讀者提供圖片

普及社區檢測計劃自9月1日至昨晚8時，。。。。

相關新聞：有病徵者往檢驗 醫生憂播毒

■在檢測中心負責採樣的醫護人員均會穿上由政府提供的保護衣。 資料圖片

■保護衣的包裝有用簡體字寫明非醫用，標示由「東莞市東方鴻業製衣廠」生產。

計劃延長四日 19中心停用

公務員事務局長聶。。。。

假大空的檢測計劃卻沒有安全裝備作後盾。有灣仔會議展覽中心負責採樣的醫護人員向本報提供相片，顯示保護衣的包裝有一張用簡體字寫的「合格證」，標示該即棄防塵衣由「東莞市東方鴻業製衣廠」生產，合格證上列明是「非醫用」。另一相片顯示，保護衣上的標籤同樣以英文及簡體字列明「Non Medical Use」及「非醫療用」。

該名醫護人員批評，。。。。

僅每次更換手套感染風險大

醫管局員工陣線主席余慧明指出，據醫管局內部指引，醫護人員接觸懷疑武漢肺炎患者時需穿一級保護衣，「如果係非醫用，即係一級都冇，保護唔到醫護」。醫護人員在醫院採樣會在負壓病房進行，且每次會更換保護衣，但檢測中心採樣人員僅每次更換手套，「𠵱家檢測中心的確出現確診者，如果唔係着醫用保護衣，可能將病毒傳畀下一個檢測嘅人，大家想像吓風險有幾大？」

為免參與普及社區檢測計劃人數太少難看，政府容許市民檢完又檢。聶德權辯稱：「有市民可能去完高風險地區或接觸過高風險人群，覺得唔安心，再預約檢測都係理解。」

政府發言人回應稱，政府。。。。。

唔杯葛呢單嘢？

戲服黎

又利益輸送。唔知幾多錢比左去買呢的唔合格既野

唔講成本得唔得

袋OT咁爽啦

等價交換

咪又係照返工, 收嗲啦奴隸

咁著黎把撚

推

為左市民健康著想,唔可以計較成本就算1000蚊件都要買,買完仲要多謝中央

可笑，竟然將自己睇得咁高
不嬲當醫護係comdom㗎啦，唔滿意咪擺工囉

國nm產
中國產/支那產